{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017737",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0069101",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백자 철화 포도문 호\n\n(白磁 鐵畵 葡萄文 壺)"
    },
    "text": "白磁 鐵画 葡萄猿文壷 (白磁 鐵畵 葡萄文 壺)\\n\n朝鮮後期には、鉄花顔料を用いてぶどう模様が描かれた白磁の壺が作られました。この作品は、1962年に国宝に指定されており、朝鮮時代の鉄画白磁の中でも最も優れた芸術品として評価されています。壺は適度な高さでまっすぐな口縁と、丸く豊満な肩から下に向かって狭くなる端麗な形状を持ち、17世紀後半から18世紀の白磁壺が示す美しい造形美を表現しています。胴体の上下部分が別々に作られ、中央には継ぎ目があります。壺の色は氷列がほとんどなく、淡青を帯びた純白色で、形と模様とともに壺の格を最大限に生かしています。この壺の上部には鉄花顔料を用いてブドウの房を、残りの部分には余白の美を表現しています。洗練された構成とリアルなぶどうの房の描写が目立ち、鉄花顔料の濃淡と澄んだ純白色の地が調和し、さらに上品で格調高い円熟美を具現しています。朝鮮時代には、司翁院に所属する官吏が毎年宮中図画書の画員を引率し、京畿道広州の官窯で官需および王室進上用の陶磁器に絵を描きました。この継続的な管理監督の影響を受けながら、官衙で作られた朝鮮白磁には、優雅な画格を備えた芸術品が数多く生産されました。朝鮮初期には中国明の影響が強い装飾模様もありましたが、後に韓国独自の情緒と格調を持った絵画的な絵に発展しました。この絵には、青色顔料で描かれた青画のものが多くあり、鉄花顔料で描かれたものは比較的少なかったです。特にこの壺の葡萄の絵は、格が違う次元の作品と言えるでしょう。この作品は、当時最高の宮中画員が自身の技量を披露したものと言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この白磁の壺はいつ作られましたか？",
            "answer": "この白磁の壺は17世紀後半から18世紀に作られました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの白磁の壺は特別な芸術品として評価されていますか？",
            "answer": "この白磁の壺は鉄花顔料を用いたリアルなぶどうの房の描写が目立ち、鉄花顔料の濃淡と澄んだ純白色の地が調和し、上品で格調高い円熟美を具現しているため、最も優れた芸術品として評価されています。"
        },
        {
            "question": "この白磁の壺はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この白磁の壺は適度な高さでまっすぐな口縁と、丸く豊満な肩から下に向かって狭くなる端麗な形状を持っています。"
        },
        {
            "question": "この壺の色はどのような色ですか？",
            "answer": "この壺の色は氷列がほとんどなく、淡青を帯びた純白色です。"
        },
        {
            "question": "この白磁の壺には何の絵が描かれていますか？",
            "answer": "この白磁の壺には鉄花顔料を用いてブドウの房が描かれています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代の白磁はどのように作られましたか？",
            "answer": "朝鮮時代には、官吏が京畿道広州の官窯で陶磁器に絵を描くために管理監督を行いました。この影響を受けながら、官衙で作られた朝鮮白磁には、優雅な画格を備えた芸術品が数多く生産されました。"
        },
        {
            "question": "この白磁の壺の絵は他の朝鮮白磁とはどのように違いますか？",
            "answer": "この白磁の壺の絵にはリアルなぶどうの房の描写が目立ち、鉄花顔料の濃淡と澄んだ純白色の地が調和しており、格が違う次元の作品と言えます。"
        },
        {
            "question": "この白磁の壺に使用された鉄花顔料は他の白磁と比べてどれくらい使われていますか？",
            "answer": "朝鮮時代の白磁では、青色顔料で描かれた青画の作品が多く、鉄花顔料で描かれた作品は比較的少なかったです。この白磁の壺には鉄花顔料が使用され、特に葡萄の絵は格が違う次元の作品と言えます。"
        },
        {
            "question": "この白磁の壺は宮中で作られた作品ですか？",
            "answer": "この白磁の壺は宮中で作られた作品ではなく、朝鮮時代には官窯で官需および王室進上用の陶磁器に絵を描くために官吏が毎年宮中図画書の画員を引率しました。"
        },
        {
            "question": "この白磁の壺はどのような美を表現していますか？",
            "answer": "この白磁の壺は形と模様とともに壺の格を最大限に生かし、洗練された構成とリアルなぶどうの房の描写が目立ち、鉄花顔料の濃淡と澄んだ純白色の地が調和しており、上品で格調高い円熟美を具現しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 497,
        "QA": 646
    }
}